中環風水淺談

轉自支那網，但個人覺得幾有Point，起碼睇到而家一步一步點樣敗壞緊英國佬Set比香港人既風水陣

九曲來水
香港中環之所以發達，全仗維多利亞港這個聚寶盆！

香港島的水從珠江流下來，經過汲水門、從大口進入維多利亞港，再經觀塘蓄水口，再流入鯉魚門，最後還有個東龍洲擋住，讓它不那麼快流走。急水入，緩水出，水便在中間兩個轉彎處形成了兩個“曲水聚寶盆”。風水學上稱為“九曲來水”乃有情水中的至上格局。

迎送合局

從鳥瞰圖看維港的南北兩岸，尖沙咀是凸出的地形，而中環則是下凹的地形！在西九龍沒填海之前，這兩個地形完全拼成一個完美的平面！在風水上稱之為“迎送合局”，一般慣用在建築風水上，而在地形上達到這樣的吻合度，在中國發達城市中沒有幾處！

靈龜出海

中環香港會展中心，和尖沙咀香港太空館的造型，一個像一隻靈龜（玄武），一個像是巨蛋。並且在地圖上看，它們完全成直線隔海對望。

香港政府在這兩個建築上的用意，是用了呼形喝像以“靈龜出海尋蛋”來呼喝維多利亞港的“迎送合局”。

大家都知道，香港商業最旺之地是中環，除了以上的“九曲來水”和“迎送合局”之外，最關鍵的是尖沙咀這個由地形上形成的最強三煞位。

商業大廈要風生水起，必選“斗三煞”，尖沙咀帶來的這股超級煞氣，衝旺了整個中環，然而商業主體建築面對這麼強的煞氣，該如何去跟它鬥？

香港匯豐銀行

第一主角：香港匯豐銀行登場

在整個中環，香港匯豐銀行大廈，是唯一一座選擇與尖沙咀“三煞位”正面交鋒的商業建築。

看上圖，這塊風水寶地，樓宇林立。可在匯豐大廈面向維多利亞港的前方，卻沒有一棟高層建築。一般情況下，來自於地形的煞氣，就算要與之鬥法，也要避其鋒芒。為何匯豐如此大膽，選擇與其正面交鋒！下面我們來看，匯豐如何鬥贏這個最強“三煞位”！

緩衝、避開、吸納

首先我們看看匯豐如何緩衝煞氣！當年匯豐選擇這個尖沙咀直射的位置後，其建築面積的需求是2萬多平方米（17畝），但匯豐卻買下將近5萬平米的地皮。多出的地皮它用來幹嘛呢？

匯豐銀行將大廈前方的地皮建成公園，種植了茂盛的樹木，並將其送由政府管理！這個公園便是今天香港著名的皇后像廣場！

其目的是利用了公園茂密的樹木，來緩衝尖沙咀的三煞，煞氣在經過公園的緩衝區後才來到銀行門前。

下面出場的便是香港聞名的兩隻雄獅— “史提芬” （Stephen）和“施迪”（Stitt）。

這兩隻豪邁的雄獅鎮守匯豐已將近一個世紀，其作用就不需要我多解釋了，中國內陸的銀行門口屢見不鮮，但搞笑的是，很多銀行門口並沒有什麼煞氣，它們也擺來裝飾。

通過公園和雄獅兩層阻擋緩衝的煞氣，匯豐就能吸納了？還不行，這股煞氣可是強大到可以催旺整個中環商圈的，哪有那麼容易擋得住！所以就出現了，在商業大廈中最奇葩的現象。

中穿避煞

匯豐銀行將數千平方米的一樓，完全放空，關鍵是，特麼連門都不做。

由上圖可見，匯豐銀行的一樓大堂，除了兩個手扶梯，其他什麼都沒有。並且前後兩個入口，連大門都沒做。這個在商業大廈中，乃至全世界都及其罕見的設計。

因為尖沙咀形成的直衝煞氣，是來自地形的三角形成的！所以煞氣是附著於地平面直衝的！那麼匯豐先用公園和雄獅阻擋和減弱煞氣，大廈一樓前後門完全展開，並且一樓完全放空，讓煞氣直衝而過，完全避開了這道煞氣。

那麼避開之後，就是要考慮如何吸納煞氣帶來的“財”了。

吸納煞氣（財）

首先這裡要普及一個風水觀點，煞氣所帶來的“旺”與 “衰”，也就是“財”與“敗”是成正比的，為何叫“斗三煞”？關鍵在於，避開它所帶來的“衰敗”之後，要用“四兩撥千斤”的原理去權衡吸收的“量”！這才是最考驗風水設計師的關鍵！

尖沙咀這股由地形引起的煞氣，相比一棟商業大廈，那簡直就是萬鈞之力！所以，匯豐避開煞氣之後，吸納的煞氣能不能多？絕對不能！

匯豐的總風水設計師，也就在這點上體現了其對於風水實操的渾厚經驗和判斷能力！在“大動干戈”避開煞氣之後，僅用了兩條手扶梯去吸納這“萬鈞之力”的一點點煞氣。同時，我們看一下這個一樓所謂的天花，其實是透明的玻璃！因為煞氣要能透上去，但又不能太多，所以匯豐用了“玻璃窗”的原理讓煞氣緩衝到大廈之中。

並且匯豐大廈的一至八樓是個中空的天井，煞氣進入之後，在天井中不斷分散循環。這“一點點”的“煞（財）氣”，足以讓匯豐在整個香港金融界位於不敗之地！然而，這位總設計師最讓人佩服的，都不是上述這些常規的方式，而是他的的“野心”！

騎龍格

匯豐風水局之所以是大成格局，正是因為它並非正面對著尖沙咀的三煞位！

匯豐大廈用來面對尖沙咀的，其實是後門。當煞氣從維多利亞港直衝過來，在匯豐一樓明堂穿過，整座匯豐大廈直接騎在這條“萬均之龍”的身上！在風水學上稱之為“騎龍格”！

80年代，傳說匯豐亞太區總裁在一次聚會上，無比篤定地說了一句“香港所有高樓大廈中，風水第一的，就是香港匯豐總行大廈！”然後呢？說完就出事了！

香港中國銀行

1982年，據稱當年港英政府故意將中環位置極小，交通較差的一塊地賣給中國銀行，且當時中行的建築預算也只有1.3億美金！但我大天朝的中國銀行不負眾望，在香港立起了當時的亞洲第一高樓，並且成為近30年來，在香港中環風水之戰中的最強攪局者。

三面鋼刀

中銀大廈樓高317.4米，共70層！上圖可見，中銀的建築外形，猶如一柄三棱鋼刀，直衝雲天。而這三個寒光四射的刀刃，一把指向匯豐銀行，一把指向駐港部隊（英軍），一把指向港督府（誰叫你特麼刁難我）！

港督府（現為禮賓府）

傳聞中銀大廈落成不久後，在任港督就因心髒病暴斃，後面的兩任港督也在後來幾年中大小手術不斷（當然只是傳聞）。直到97香港回歸，特首董建華死活不肯住進禮賓府，也直接公開原因就是風水問題。

那麼被另一面刀刃直指的匯豐銀行，就真的不好過了。1990年中銀大廈建成後不久，匯豐銀行的業績突然下滑，股價也隨之大跌，遠在英國的匯豐總部都受到香港股價的影響。

當然，匯豐銀行也不是省油的燈。第二年，匯豐大廈的頂樓就架起了兩門長達17米的大鋼砲，直對中國銀行。

從此，這個毫不避嫌直來直去的“刀炮對戰”，都被香港人乃至全球華人津津樂道！另外，匯豐銀行的大砲還發生過一件搞笑的事情。

長江實業大廈

環盾自保

1994年，一個夜黑風高的晚上，港督會見李首富。

港 督：“米斯特.李！我聽說你很想在中環搞個集團總部?”

李嘉誠：“是啊！是啊！”

港 督：“這個好說！我就批一塊風水寶地給你！”

李嘉誠：“真的？太感謝您了！”

港 督：“就給你中國銀行和匯豐銀行中間那塊吧！”

中國銀行？匯豐銀行

李首富拿中環的“風水寶地”後，一定非常糾結！一面是三棱鋼刀的中銀大廈，一面是大砲直對的匯豐大廈，夾在兩個大廈中間豈不成了“水煮魚”！

經過多方風水師的建議，有“設局對戰”也有“保守自保”的！最後，在其御用風水師陳帥佛的建議下運用了“四面環盾”的自保方案。

長江實業大廈設計成四面環盾，並且外部全部用了防彈玻璃！外觀密不透風如同堡壘，以四平八穩之勢“抵擋”了中銀的“刀砍”和匯豐的“炮轟”的外部傷害。

長江集團大廈的總高是283米，高出匯豐銀行179米，同時故意比中行略低20米左右！巧妙地避開了“刀炮”相對的位置。

位於中間的長江集團大廈，雖然屢被批評不夠美觀，但勝在建成後一直安然無恙。真是外面戰火紛飛，我自閑庭信步啊。

不愧為最強攪局者

在中環這塊風水寶地上，聚集了諸多世界500強企業的總部大廈。可從1990年中國銀行大廈建成之後，便成為整個中環商業大廈的最強攪局者。無論任何一棟在其附近的大廈，在設計上都要煞費苦心，考慮如何不受其鋼刀煞的影響！

香港花旗銀行大廈

同樣，花旗銀行的地理位置，也是距離中行大廈最近之一。所以，在大廈的設計上，最頭痛的也是要如何避免中銀這柄鋼刀帶來的煞氣！由上圖可見，他的建築外觀看起來像一本翻開的書。其實並不是，花旗銀行在建築外觀的大局設計上運用了兩個風水原理。

迎送合局+呼形喝象

迎送合局：上面我們提到了中環和尖沙咀那是屬於地形上的，而花旗與中銀的則是屬於建築上的。那麼再加上呼形喝象，也就是中銀是一把鋼刀，凸出的刀口對著花旗，而花旗則是一個下凹的刀鞘。這樣一來，花旗銀行巧妙的把原本鋒利的鋼刀煞，變成了“寶刀回鞘”的迎送合局了。

香港力寶集團大廈

在如何應對中銀匯豐的“刀炮煞”上，香港力寶集團大廈的設計，選擇將大廈設計成鋼鐵銅柱的外形。看這兩個小鋼鐵俠，頗有“來吧！老子刀槍不入”的陣勢！

香港遠東金融中心

而遠東金融中心，除了同樣運用長江實業大廈“四面環盾”的風水原理之外，更乾脆把自己做成一面大銅鏡。銅鏡在風水中是最常用的道具，用來反射一切煞氣。頗有：“爺我一身反傷射甲，砍我？老子反死你！”

總結：

早在七八十年代，英國、美國、日本、韓國等國家對我們中國風水玄學文化視如珍寶！並且學習後在實操上也運用得淋漓盡致！“迷信”和“科學”這兩個詞其實所指的是一種認知態度，並非針對任何一種文化。玄學可信不可信？關鍵在於，你用的是“科學”的態度，還是用“迷信”的態度去理解。

大口同小口有乜意義，入既水永遠=出既水，如果唔係中環陸沉左

lm

係入水快，出水慢
咁樣先聚財
大陸佬點解咁撚貴都要租中環，趕撚走哂D鬼佬或者港資
係貪果度風水好
你搬走，無錯係慳左D租
但你失左個運，失左個勢
而家半幢IFC都係大陸佬
大陸佬將來都會騎撚住香港人

中醫，風水命理～ 真係痴撚線既野
中國點解同西方既水平差咁遠，就係因為民智未開

我唔知你有無讀過physics
但係有用常理諗下都知
窄出口個水流一定急啲
點都唔會入水快出水慢掛

行運超人 靈龜出海

Too long didn't read
淺談呢？

D水流向第二度唔益你

你可以完全唔信
英國佬信，大陸佬信，就唯獨港豬唔信

中環風水好撚好
中環D寫字樓比大陸佬佔撚哂，將來香港人會好濕滯

填到咁 起到咁真係英國佬因為信風水而建設成咁?

香港邊度風水好，可以去吸下

啲gif好正

星光行地庫，果到凹左落去，D剎氣聚左落去，剎氣旺好利財運，但人唔夠硬正會好傷身
如果講啱住既話，大埔慈安寺附近向海果D，或者港島南區正南偏西向海果D，無錢既就住青龍頭，都聚到氣

巴打點睇梅窩?
想買居屋

幾有趣

向海先好要

填係為左社會發展，唔好咁盲撐或盲反一樣野，兩者係講求平衡

其實睇好佢發展 向海既對住沙灘 好似把刀咁

風水其實係環境學
你周圍環境好D，你都有力量D去做事，人自然行運

自己整？好正

呢個唔叫刀，呢個係聚財
如果似刀既話，海邊會岩岩殘殘，好多怪石，水流好急，呢D就唔好

依家先知匯豐原來有座炮係上面

Lm

果個係形狀似炮，實質係洗窗吊機
但風水呢家野，好多時候都係取其形

咁中共而家點搞衰香港

係為中銀而起

如果唔向海又好唔好?
梅窩個型態 座山抱住?

向山發唔到達囉，沾唔到道氣

港珠澳大橋，將香港D氣扯哂向西，氣場亂哂，聚唔到財
好多風水大師都講過呢個問題，起左之後唔會益到香港，只係益到廣東省西部果一帶
西九其實唔係唔好，但佢起下停下保持爛地泥頭狀態，好似一兜湯入面既一粒屎，起就快D起啦
IFC同ICC，我個人睇好似兩枝筷子夾住成個維多利亞港

風水講求呼形象聲
收入>支出
咪姐係賺

睇完笑左

係開心既

費林明表示都唔知自己做左風水師

看圖作文系列

夾起佢姐係代表啲咩

港島南正南向西姐係海怡半島wo

太古呢

華富置富

如果咁講，油塘向海向返中環尖沙咀方法風水咪好，d財去灑個度

香港好或壞，我都咁濕滯架啦

食住，食硬，經維多利亞港既財好多都會流入新鴻基，佢會係香港越食越大
你而家睇四大家族，長實、新鴻基、新世界、恆基，係新鴻基係香港越做越大舊，長實就無增長過

果度見到三枝煙通，好極有個譜

係呢堆都有個小袋口兜水，先聚到財，當然樓價爆顛貴

如果無錢買咁貴，呢排都好好，三個方向既水，住呢到會越住越旺
同埋平

向山既都收皮
向海既一向好

對開水流好急，財來財去，留唔到

果時臨近個出口位，已經形成唔到兜水既格局
維多利亞港的確係奇陣

窮人濕滯，因為比人趕哂去D窮山惡水既地方
有錢人就會越來越旺，佢地騎得住個地運
但有錢人入面，仲有分大陸人同香港人
香港人仲識得十蚊入面分翻五毫子比窮撚
大陸人就十蚊食哂

幾好睇

多謝

看圖作文...

中國人對風水咁有研究點解中國國運咁撚折墮？

想問下葵涌有無邊到風水好呢區o的人比較窮(好似係)關唔關風水事

每一個地方都係行緊個Cycle，美國打完南北戰爭之後先好，歐洲同日本打完第二次世界大戰之後先好，之後就輪到中國仆街
呢個係全球性既地運，我唔識睇，但只知道是一個Cycle

住既話，窮山惡水，好難行運
工作既話，大連排道果邊唔錯

大埔住邊好？唔係有錢佬

咁屯門三聖係咪笠入去

有D人有屋企好遠而又搬出來訓，風水係計訓覺個度定係點?

靚撚到爆，同埋之前聽過地政放風，呢區政府未來唸住大搞，會升值
一定一定要揀向海果D，唔好貪平揀向內，無撚用架

附近既青衣荃灣都係？

之前d人又話比華利山風水好差既？

直水無情，留唔到財，同城門河一樣

留名學野
以前聽人講馬𩣑山風水好好係咪真
另外想問下北角啲風水又如何

比華利山兩面靠海，無靠山
所以唔好
汀角果邊，背後有八仙嶺
前面有個兜形袋
仲要向南
仲要袋口有島仔，我地叫墨斗
風水好到不得了
李嘉誠揀得果邊起慈安寺，將來亦會葬係果度
係有原因

荃灣靠海果邊，其它野唔好講，剩係講果排樓後面全部都對住入屯公既高速公路，剩係個聲剎都吵撚到飛天，晚晚有車飛，都幾難訓得著
風水唔止講意像，再講聲剎，氣剎，即係聲音同氣味
其實都幾科學架
青衣東北需對海
但無乜靚既靠山
有海有山，先叫風水好

巴打 想問向海係指 紅線面向淺藍 定係 紅線面向深藍
C形圍住果part都算海？

咁龍鼓灘係咪靠山面海

係唔錯
北角乜都唔好講，剩係條東區高速都夠你煩

龍鼓灘後面怪石多，此為惡山

係中環半山既office返工，對工作/財運好唔好？

紅線面向淺藍
呢種海最聚財
維港果種海係主大財來大財去，旺做生意
呢種海係靜靜地積財用

愛康健巴打

如果我影我屋企望出去比你睇下得唔得
最近好多政府野動土。。

次次入龍鼓灘都覺得好陰好不安

睇座向，但果邊多單幢樓，孤陰不長，獨陽不生，唔好係單幢樓高層

好，整過黎睇睇

果度係仆硬街，置業咪要

D樓起高過東廊其實有冇用，化唔化到

最衰無 PM 功能, 唔係就可以 send 俾你睇睇

高度你聽唔到車聲就得
你只要唸下，你晚晚聽住D車聲，訓得好唔好
你命硬，車聲幾嘈都訓得好，咁風水對你影響唔大
你整到間屋隔音勁好，封密哂，外面既空氣，氣場都入唔到屋，風水好都唔關你事
其實呢家野係環境學多過迷信

上水
開門即見山 窗外係西南南南
圖左為ptu
下面一年前係田，最近轉左（傳聞旁邊起公屋）
圖右 好似ptu 起野 愈黎愈多動土
日日操槍

家人覺得有伏 所以想問下

想問下屯門青麗灣點

你畫嗰條紅線係咩意思
想學下嘢

整埋幅地圖睇下

紅線呢排屋，圍住個海灣，而海灣對住個海，離遠又有個丫洲
呢排屋風水係唔錯

呢堆係咪怪山 即係菠蘿山咁一岩一忽
山要大帽山 八仙嶺嗰啲先叫靈山

呢堆山都係窮山惡水
草本茂盛既山，山勢柔順既山，都係靈山

部吊船明明就可以擺落一層再起高一層拎黎擺, 但係佢死都要突左佢出黎待用又唔轉返入去, 而家好多正常既吊船都盡量起到可以用完擺返好令到出邊既人睇唔到, 但係唔知點解呢到仲要整到咁, 所以都真係有理由係因為風水問題

遠東金融中心1982落成, 力寶中心1988完工,
中銀大廈1989年先起好, 唔通一早知中銀會咁起

近高速嗎？

前段有D道理
後半段大廈果D似鳩吹

手機圖麻麻地

不過我好少住呢度 因為工作一個月得一半係度住
多數訓下教就算

ptu 果度愈黎愈多禿位

多謝巴打

留名學野
愛康健巴打
想問下錦田石岡嗰堆屋仔風水點

中銀個積1982年就開始畫，佢地早D收到風唔出奇

其實香港起野之後畫圖果陣可能係8-10年前已經會知道
而且果陣D則樓其實黎黎去去都係果幾間, 知道會點起, 咩設計其實1 d 都唔出奇

又回帶

自

吹下水冇壞
你當故仔睇都得

巴打點睇康樂園？

d gif好撚正
btw留名學野

原來係咁, 雖然唔太識風水
就咁睇中銀個碌野成把刀咁, 剎氣真係好勁
唔怪得董伯唔敢入禮賓府住

不過匯豐嗰到係真係幾堅，曾經係全世界最貴建築

同蘇民峰講嘅一樣

屋企想搬去屯門紫田村
風水好唔好
比埋附近個山景你睇下

屌！個問題係唔撚合理呀！
入水快，出水慢。
水位咪上升囉。
咁咪陸沉囉。
唔係唔信呀，係你解釋唔到。
大口細口同入水出水既關係。
水深呢？完全唔考慮？
咁點定出水量同入水量？

巴打 點學風水？
同埋想問鑽石山 岩唔岩住？

樓主係咪睇緊

一流，唔使睇

王亭之，佢有句我好Buy，風水就好似一個人既健康，風水好唔使食乜補藥都身體健康，身體差有Cancer你食乜補藥都死
唔好信咩風水陣，你請一個風水師傅，佢兜頭同你講呢到都得救，我唸你斬開佢九截都有，佢教你Set風水陣，都係做下D門面野娛樂一下各位
鑽石山星河明居高層向南好野，好無得輸

巴打請教
黎緊搬去新蒲崗景泰苑
揀左低層東向
本身有西南方
但因為側邊係工業大無揀到
請問選擇正唔正確
地圖:
感激不盡!

之前有個post話西九係條蛇
蛇又好似會食蛋
咁靈龜隻蛋咪…

點睇何文田? 頂樓望海

問黎把撚咩
一聽就知一流

但好多人話頂樓唔好住,會訓得唔好..我住最尾單位

離島點睇

有gif

另外回應返主題
香港風水局固然之比支那想盡辦法搞衰

但大陸本身都咁多奇形怪狀建築
又成碌賓州咁 又成條底褲咁
仲未計佢地開山劈可採礦抽地下水沙漠化

照道理支那風水局咪應該仲殘破?
就計佢首都北京日日霧霾又沙漠化
有無解釋點解佢仍然發展勢頭充足?

係風水係看圖作文定從結果說故事?
定還是若然未報 時辰未到?

調景嶺，將軍澳點睇？

搬
剎氣好大
有D風水佬會好鐘意剎氣，甚至搬去警署隔離，貪借道剎氣玩好多陣
但我個人就唔敢亦唔識玩
風水好似一個人既健康咁
身壯力健唔使食補品都好
生Cancer食乜都死
風水佬叫你擺陣，好多都係娛樂為上

果度山谷仔，唔要發大財其實無壞

公路無壓頂向海就OK

康樂園而家動土動到痴根
動土既影響，你睇下匯豐前面起幾耐路，股價跌幾耐，就知道

其實出面各門各派講既野真係差唔多樣

藍地西面D山唔撚得架

意像法，唔係真係攞個實Measurement去度

睇左，你Check下

要睇好仔細既話，要埋Floor Plan同座向

而家變撚左個Design啦，仲撚係蛇咩，變成一舊舊

邊個屋苑？

邊個島？

行到九運，就會停滯
而家仲行緊八運，佢仲有運行

濕氣咁撚重，唔好講風水，因住風濕會唔會翻法先啦

點睇天水圍石柱陣？
係咪風水陣？

如果係兩棟大廈中間望到海 點睇

公屋冇得揀

就係覺得愈黎愈禿 家中兩老覺得周身唔自在同我講先發現
唔該晒巴打，如果頂住係咪放個石敢當可以頂住先

12室
辛苦晒樓主
果陣抽到真係開心
但因為低層關係都幾介意
始終真係要長住無得搬

我諗佢意思係入口大，水流大量流入
入左後因維港深同窄又半圓，令水流係個度打轉
咁出水口較細下，水係北角個邊都係快出
多入，兜水，快出

回多句:
間野正窗東北
有窗台向東南

樓主好勁

可唔可以分析下澳門風水

照咁睇無一個地方係兜水

點唔得法
如果座向兆康會唔會好D?

九運咩國家行運

巴打點睇近大尾督既村屋？

咁撚細，無乜影響
同埋天水圍本身風水差

有無相

唔好放D咁既野，惹鬼
你得閒去多D好環境既地方沾下旺氣咪仲好

依度呢？

而家仲無有人睇到
話識睇既都係昆鳩你

樓主 除左星光行
仲有邊度沾旺氣
我當郊遊下

2024正式9運, 得返6-7年咋喎

住緊紅磡近海果邊 點睇?

唔洗睇風水都知香港濕滯啦
回歸之後已經一路濕緊啦

樓主, 呢度點睇?

講風水同講耶穌一樣
真係當故仔聽完就算

邊區風水平均最好？

西貢，南區

我上果幾頁有講

好 得閒去行下

老夫認同

唔差
但入場費好貴
好難買黎轉運用

見到話英國佬信風水
從來中國人迷信多過外國人
跟本係英國佬起完d 野，
d 中國人屈佢地話果期香港運好因為d 野根據風水陣起

可唔可以幫手睇睇?

Thanks !

其實如果商用, 對電車路會唔會冇咁好??

見到d gif圖覺得幾好笑

點睇屯門

水為財
屋企梗係要養缸魚啦

以前d 人話九龍 由獅子山一直落有龍脈咁
因工程定堆海斷左真唔真
另外一問近山 獅子山 黃大仙，慈雲山 果頭風水算唔算好

想問新界東北 馬草壟果到算唔算風水好
細個屋企做農場
行上後山發現有啲墓係民國四年起

無山無海，唔會係好好，Fair囉

填海都唔關果度事啦
背靠獅子山，面向南，高層開揚，都唔錯

邁亞美海灣果邊唔錯

望唔望到個大迴算處？

做邊行？

呢到唔會死人啦，個海靚到爆

環球金融 "地方"智慧呀嗎

香港仲有十年運可以行，十年後就唔撚知

講Specific D

而家個勢似啦

望到海？

升值潛力高

果邊有無有錢人聚腳
搵到話我知

澳門都唔係靠正途搵錢架啦
呢D野點會啱佢用

啲圖幾過癮

睇完上面條Link之後，用佢個方法，攞兜水上去，浸個指南針落水，再比座向我

正解

之前屋企有隻陶瓷獅子擺係窗台，對住對面樓嘅角煞
有次關窗撞爛左隻獅，成家啲健康開始差
睇淘寶又係有啲石敢當加獅子嘅擺設
係咪應該買番個去擋番呢？
定係買獅咬劍呢？

望唔到 係兩棟大廈中間望到郵輪碼頭尾嗰到

教育

巴打可唔可以講下尖沙咀清真寺對面間hsbc
好似話間hsbc入門口要行幾級樓梯係風水野

藍色點個位點睇
d窗對住隔離大廈 見到對面做緊乜

未入得伙做唔到....
但淨係講景泰苑本身
巴打覺得如何？

樓主點睇喱度？喱幾年前面起左好多橦野擋住，有冇影響？

唔撚得架

你前面啟德動哂土之後先有運行
捱一段時間

向英皇道？

果間未去過，答唔到你
但行上D或者行落D，都係儲剎氣或者卸剎氣，直衝既話生意就算好人都坐唔耐

做生意風水要好既話，盡量向正北或者正南，坐偏果D係次一D既

唔向英皇道 向住益昌
好似咁

高層無問題
低層個氣場比D公路擋左

長洲

養魚擋或者種植物會好D

長洲無運行

No good
個明堂太差

係咪個海累事

多謝巴打解答

Welcome

無靠山

即係點？有咩影響？住緊，不過住最入，望住西貢個海加個山

有個淺淺地既山
係咪唔夠大所以無運
但巴打指既窮山惡水係咩意思

你前面條高速車速太快，大剎黎，一野擋哂D山勢，除非你住好高
BTW，你住果度唔係漏水咩？我之前問過價係寧寧舍舍平一截

水流快，水流直，水流亂
山勢急，山勢細，怪石多

巴打點睇天水圍 同 廣播道

想健康好啲應該住邊

樓主請問嵐山點睇 仲有調景嶺站 唔該

巴打點睇屯門黃金海岸，我父母同我間房向海

聽人講過翠擁風水好差

係咪地運不足就點催都冇用

廣播道，睇唔都使睇
天水圍果邊係出名風水差

巴打想問下對住半邊高速有冇影響,有半邊比對面樓擋住

點睇上水
D地鋪升到把把聲

風水係緊局，催唔到，話催到係昆鳩你

呢個關自由行事，唔關風水事，真心咁講
但你可以食得幾耐呢條水？仲有無多十年你食

影相

無得輸

無大運行

前面個到仲慘,成條高速減音量咩都冇起,慢慢勁大聲

天水圍點解風水差..

係咪因為地勢唔好 又無海？

咁其實將軍澳個邊係咪仲衰
對住個堆填區

呢個位點睇 見到獅子山 俯噉觀塘果邊 想老媽子睇下

IFC棟穿太平山點睇
西九蛇頭狀形向中山公園
同心經簡林點睇
如果填晒維港會點

環抱就好
而家背向，就成把刀咁
加上龍翔道車速高
剎氣好大

樓主，粉嶺華明風水好唔好

交代少少背景：
附近有和合石墳場/浩園
屋企望中央水池及商場景
(即係圖中灰色home個個位)

天水圍點解會有咁多家暴問題
呢兩舊山係主要原因
連樹都種唔到
呢兩座山好極有限
對住個海，仲要係又淺又污又流得慢又死死地
同埋天水圍以前係沼澤地
自古而來都係D陰陰濕濕既地方
風水點會好？真心問。

唯有種野啦

會好D
你果個位無咁聚財
你係咪窮撚黎？

種野，要大葉植物

實在精彩
搭單問 和合石風水好唔好???
住紅色個排, 大門向綠箭方向
背有山, 前面空左一大塊地方再俾多棟圍住, 請問格局對屋企影響大嗎?
[img][/img]

西九邊撚係蛇頭呀？而家個積係散開一舊舊啦
IFC破壞不大的
係IFC同ICC變成一對筷子先大
心經簡林唔係太關事吧？想多了吧？
維港填哂香港Bye Bye

btw唔該巴打

麻麻

屌俾個經紀fake 左

就係低層 多謝巴打解答

好勁 你圈個住D人十個有8個都中產, 超多大陸人買來住

前面既水，即係馬路，係背刀對住你，積唔到財
後面靠山係一大堆陰宅
唔識睇風水都知乜事啦

我覺得荃灣西幾好 個灣形都唔錯 雖則係近屯門公路但唔係住係向住路果段其實係無咩聲

荃灣點睇

搬入去，果度兩條大路環抱住，先係聚財格
但一搵到錢，再搵個好D黎搬
不斷Upgrade自己

呢條路剎氣太大，仲要有兩幢高樓夾住加速氣流
你讀過Physics既話，知道乜野叫風洞效應哦？

住中上層到，高過條橋。都住左十幾年。本身租，跟住老豆醒水趁業主趕住移民加樓價低買，依家升左一倍多d。係有漏水問題，屋企大大小小都整過幾次

佢點講？

個個位一半係私樓，另一半係居屋同公屋
住緊公屋走唔到，有冇辦法催財

個單位高層黎既，好開揚下。低炒曬成個東九龍，又望個獅子山，我媽就覺得幾好買左

如果有祖先祠堂照住會唔會好D?? 我原居民來
有D咩方法唔搬又可以聚到財?

聽唔到聲，無左個聲剎，就無乜問題
係靠山離好遠咁解
好風水既，後有山，前有海，距離適中，唔嘈，唔臭，明堂光猛，空氣流通，咁就好
其實好撚簡單，唔係乜野複雜野
你買樓，你都想個大環境係咁啦
呢D好環境，D有能力既人越黎越鐘意住，自自然然樓價高，咁風水靚既地方樓價高，係好撚合理

有錢搬出去迎海啦

話有得催財係呃鳩你
腳踏實地做人吧啦

個Logic幾得意，唔錯唔錯

請問前輩逸東村風水好唔好？

如其望祠堂照住，不如早晚插多兩枝香比祖先
祖先得到適當供奉，食得好，後人唔會餓

機場嘈唔嘈？

咁整成一對係想食住維港？
即係佢想留住d水食住d水
定係想香港無左d 水

食住，控制住香港D水

成個Design唔係得一個人架嗎，成Team人入面，坐一兩個風水師做Advisor都左右哂成件事

起多枝就仆直，死硬

咁匯豐中銀邊個贏
中銀係想劈開中環？
拆左佢重建會唔會好d

實用面積極低，不了。橫掂我一年得幾個月係香港，，對我冇咩影響

中銀果時搞呢個陣，係因為個Market比英資大行佔哂，佢需要一個破局黎搶Market Share
而家睇翻，中銀果陣效果唔錯
起碼佢做左香港第二大銀行先

唔嘈，但係樓下啲南亞細路成日喺度嘈，會唔會有聲剎，屋企向南，但係望住座山，附近又有地盤，請問前輩咁樣會唔會影響風水？

點解
咁大陸會唔會起多支你覺得

你果邊漏水嚴重嗎？

向海灣好
向南無撚用

點睇奧運個邊，愈起愈多

佢先唔會起多枝
而家先佔撚哂D中環Office先，慢慢迫走哂香港人
十年後佢地就會變成香港既主人

巴打呢區點睇

個海臭，個人認為
你要高層先有用，太低聞到陣味
同埋碼頭果邊星期日朝早六點就開工
又氣剎又聲剎

廣東而家一D新開發既工業區先賣緊$300一平方米
30萬屌到1000平方米
我研究緊有無得玩

邊撚到？

多謝晒前輩嘅解答，即係向海啲風水係好啲，座向唔係最重要!

梅窩咁猛， 不了

首先大環境要好，要舒服
之後先講座向
你唔好以為呢家野真係好撚迷信神秘
好多時候都係睇整個地方既磁場氣勢

留名學野

唔嚴重，好耐之前算大搞左一次就冇咩野，係有一排滴幾滴水落樓下，樓下係咁投訢先再整一整。漏水又有咩意思？水=財？

我做生意自用

美國三藩市

我純係想了解下個建築質素，唔關風水事

美國成個地運黎緊都好
我個人睇好佢

東岸定西岸好d？

維港啲水流係西向東？如果由東向西又唔同講法wo

其實成個除左漏水問題，整體黎講個屋苑都幾好，個會所幾靚，設施齊全，又種左幾多樹

西向東流就變成收入少支出大

西岸

本身美帝就too big to fail，不如巴打循風水角度講吓大英帝國點解衰落

巴打點睇城門河一帶？
住禾輋邨

直水無情
聚唔到財
有多個錢就走啦

其實根據conservation of mass
Incompressible continuous flow既話
以mass/volume黎講
入既水同出既水係一樣快
利申：尻up

照咁講黃山華山個d風水咪差到仆街

OK one more question
呢4區邊區比較好

地運就好似一條龍咁，呢條龍由東向西走

大唐果時中國好撚勁，然後條龍就向西走，去到中東就變成伊斯蘭文明，再過去D做就左歐洲既工業革命，然後跨過大西洋到美國，就變成二戰後既美國強盛，再行過D就到左日本，就有日本八十年代既興盛，然後就翻返中國，中國先翻到身

但下一步龍係點走，有D人話佢會Keep住向西走，有D人話向南，有D人話翻轉頭去翻美國

好撚亂，唔識睇

咁果度有無大都會發展到？
有既話，咪風水好囉

呢邊會唔會好D，三條大水交匯處

宜家尖沙咀海旁新世界起緊個座算唔算第三枝？我見親都好督眼督鼻，破壞晒成個海港

樓主師承邊位師傅

南面係海灣無水流出黎wor
成個灣既水由西入東同北落南

嘉福

果枝又唔算
佢係漸進式上去
地基好穩

我睇王亭之D書呀
紫微都係
咁多個師傅我個人覺得佢最正派

呢個大兜好到不得了
聚財聚到爆炸

姐係住南邊比較好?

師傅，借問聲大埔花園/帝欣苑/寶雅苑如何？

宏觀睇比兩條馬路夾住，
隔離有條林村河同山谷，幾幽靜下

好野

但南邊既山無巨林巨山 得灌林有無影響

樓主點睇筲箕灣 出面有個避風塘 後面有個山(近鯉魚門度假村) 但近東廊

唔怪之得 有好多概念有待改進
正評係畀你d gif

就咁睇地圖咁樣包住，係聚財
但水流大小決定左財運大小

巴打，住柴灣呢度風水好唔好，背後係墳墓，但屋企睇唔到，但出面就係柴灣道，住高層，巴士聲好大。

可以做d咩令番風水好？個人個運好濕濟

咁有無地方又兜水，又有大山大木？有既話就係風水寶地

避風塘臭嗎？

即是水流愈大愈聚財？

住水塘附近都係好？

講真 值得參考下
唔好講咩 hsbc 咁有錢都要放銅獅又留空 人哋都信 我哋啲窮人參考下冇壞

各家各派，好多唔同睇法
師兄未請教

一般 冇咩味

你都講到咁，唔睇都知乜事啦
搬到就搬
搬唔到就種多D大葉植物擋一擋啦

北面有巨林 但無咁兜

水流穩定而大，好
水流細水長流，都好
水流時大時細，唔好
水臭，唔好
水塘附近應該唔住得人

海逸豪園果邊

新柴灣邨2座大神主牌望落都唔舒服

你住邊到？

學到野

陽明山莊個d都算水塘隔離喇？

我個人認為都係果個三水交匯個位係最好
做生意黎講既話

thanks巴打

屋企種左好多植物，但係呢個局同地勢係咪基本上無得搞？

巴打你頭先mark個個位係灣區既中心區

點會差呀

BTW 如果住呢？

真係起得好核凸

之前睇過個post 中共用蛇去破壞香港風水

尤德死左幾年先起好中銀架喎

果一區係風水寶地黎，一開Post就已經有講
呢家野係Overall咁講
同埋佢離水塘都隔左座山呀

點睇呢到呀巴打？

話有得搞搞佢，都係神棍黎

未撚去過，你唔講我唔知，我就咁睇個地圖講翻出黎

難怪個到咁貴

兩邊都好，雞排妹同林明禎‬，你屌一個，你會揀邊個

都講撚左蛇形舊野轉左好耐啦哦！

咁我住南邊 屋價平D

尤德1986年死
中銀1985年動土開工

咁大劑

黎多個咁既地型點睇
加州沙加緬度

之前有講，果區好野黎
同埋地政都話會發展呢區
等升值啦
但一定要向海先奶到運

住得舒服通知聲

自求多福

遠睇感覺似兩座通天塔 我就驚惹怒神靈

大平原唔識睇

我又試下玩下

照睇係C室
丁口暫無問題
財不順，做事亂，容易欠思考而後悔引起破財
多爭吵，做生意忌合伙/穿櫃
病痛方面，易有咳/氣管/肺等病，食物中毒，皮膚病（濕疹？）

碧瑤灣

巴打點睇呢度 企係36樓 屋企望到中環海景

我而家住緊呢個位

你又點睇 對住太平洋

我唔覺得天堂係個天到，地獄係個地底到
天堂同地獄，都係我地呢一個空間入面，大家係Overlap，但因為個維度唔同，你睇唔到佢，佢睇唔到你
有時你奶野，係因為維度有一刻交匯

好似咁

巴打猛料

但村屋唔係全部都向海？
我係屋企見到海，但有樹擋住算唔算

巴打 屋企望屯門菠蘿山係咪唔會好?
另外一問慈雲山風水如何

師傅馬灣點睇?

邊舊？ 昂坪個舊？
但係西九碼頭都係蛇形 同埋唔知用啲咩邪住中山紀念公園

有無比野擋住個海景？

邊撚到黎架

水流太急，唔好

算

屯門菠蘿山係仆街之霸
慈雲山向邊？

巴打 我可唔可以問下香港呢幾年會點樣 即係會唔會有機會脫共或者其他事發生 唔該曬 如果離題就唔好意思

有人講過 山景層層疊帳 似後宮

大約呢度

水流太急對人有咩影響？

向邊？

唸多左

香港行多十年運，完左十年運就無人睇到下一步會點

咁咪正野

大角咀個d 舊樓呢

海景有無比高速擋住？

你係咪好撚大使，賺到都儲唔到？

向南 內園
諗緊搬去望西南望機場

Btw望青馬大橋係咪好會大剎氣

有 同埋比間學校擋住

等收購，但要揀層數少D，發展商易食

鬼佬對風水識條鐵咩

咁中國到呢幾年會唔會冇運行或者支爆? 唔該

有人話 新填海地 唔好入去住

門口向西 窗口望東 唔係好識

秀荿坪

個人認為向北會最好
但馬灣無乜大靠山
青馬大橋係咪剎氣大睇你離佢有幾近

學校好野，你唔好睇少佢
你住得高學校少少，有取升職

中國唔會爆
但發展會停滯
個人意見

濕氣重既地方，陰陰濕濕既地方，先唔講風水唔風水
住都唔開胃呀？

望北好大風會唔會唔好

高層望山應該幾舒服架哦

係

難得見有人都大大力插個幾條19蛇，就答下咀
見笑

後面個靠山好撚大個地盤
咁點會好呀？

低層

深井望南都大風
但果條水兩邊既樓係好野黎
我有朋友本身住愉景，風水好撚差，買邊野輸邊樣
搬左去呢到D朋友，個個都發到豬頭咁

咁唔使講你明乜影響啦

土瓜灣點睇，自住

姐係要選擇就係個兜入面既地方 ？

咁得閒望下街睇下D廢老妹下妹下
應該幾開心

舊樓等重建吧啦

想問點解學校好野?? 唔該巴打

去返意像法
學校成張書台咁
你如果前面望住學校
你又高過佢既話
風水上係好野
同埋學校本身個氣場都係好野，正面，良性
你對住警局消防局就唔同講法
入面D人都燥D啦
剎氣自然大

其實我係住曉麗苑 同個地盤個有一座山隔住 會唔會影響得冇咁勁

係
如果屯門要搬係咪要去碼頭果邊?
慈雲山附近有冇比較好係地方 唔該巴打

樓下仲有個教堂

座山高唔高

同埋我層樓個地面係一間幼稚園 係咪好事

我好聲好氣話你既解釋唔啱
你就學晒耶撚果套
信者得救 唔信就係港豬

你不如話我知先啦
點樣入水快出水慢啊

鳩噏都俾啲common sense 啦啊生
你話似聚寶盆 聚四方財 我都仲服啲

好生動

碼頭，向海，係外海，唔係臭海果邊
慈雲山高層向南開揚都唔錯架

教堂就影響不大既

都算高 曉麗上秀茂坪都要用4層自動電梯先上到去

又講得幾好
幾好睇

我都無鬧過人，都唔叫做聲氣惡啦
我最頂心既係
中環明明就係香港最撚核心最撚旺場最撚重要既地方
就比支那人佔據哂
我想用風水呢個角度，去解釋成件事既嚴重性咁解即

擋到就無問題啦

小弟住緊青龍頭
主要房望到小小海，背山
但後面就係屯門公路，不過條路高過我屋企怕唔怕

風水寶地

唐國同伊斯蘭文明接近同期，同埋宋國雖然冇普遍中央觀嗰種威震四方，但文治經濟科學都冇衰落到，而且係更強，而蒙古軍嘅影響更係橫掃歐亞有排先再到工業革命，咁道氣係咪由中原向北再打返落英倫？

自膠

咁水為財，屋企對面係泳池計唔計

咁有冇啲野可以種或者擺可以令到自己同屋企人好運啲 本身都養緊蝦 住將軍澳區 唔該

唐係得早期先勁，中後期都係廢，唐中後期就係伊斯蘭文明開始興盛既時間
宋朝比人恰到咁，經濟科學幾勁都無能力保護，一剎那就完左

巴打，點睇呢兩個口？邊個好d？有無話分水流方向？

唔計
自己打飛機用

無
話擺個乜鳩陣會旺到你既
多數打飛機用
風水好似一個人既健康咁
健康既人唔使食藥
生Cancer既人食乜都死

西口好
東口我去過，水有D臭

我試下答
入水大，出水少
係講關欄，都叫有無情
概念在青龍（左），白虎（右）
好似兩手圓抱出水口，令到水唔會直出，係順住內彎彎出
想像下伸出兩手 指尖對指尖作「合抱狀」，咀就叫水口窄

靚水口叫龍虎交牙，即左控在前，右手在後，水由右彎，入中，彎左而水，兩手外的水，宜有一島（羅星）將水頂一頂左右分，減慢水勢，叫羅星鎖水口

珠江水由西北來，大嶼山頂住珠江水，上分入青衣入維多利亞港，下分長洲，大嶼山即香港護砂/羅星。
所以話心經簡林係毒蛇=onL79

水深唔深，係有考慮

「大江大河收氣厚，涓流滴水不關風，若得亂流似織錦，不分元運也亨通」
講出左陽宅睇水深，水大，如果風水=只睇風+水=捉錯用神

迎海呢個位D人話有D寒風水麻麻 但點解你會話OK呢

點睇美孚新村

上年10月轉工係上環，對住維港，11月就中3獎，呢排d財運旺

屋企有可能買東口&淨係買得起東口

屋企養魚
養咩好?
有無話要點擺?

西口都有平既 而且成個屋苑用橙襯黑覺得個感覺麻麻

笑撚死
Norman foster 個鬼佬建築師起果時識計埋風水？

西口（第五期）大部分過二千萬 何來平

咁其實係咪都係做多啲好事就已經夠啦？ 未必關風水陣事？ 如果太多嘢問就真係唔好意思

做設計唔係你想點畫就點畫

唔駛問喇，全港風水最差就係屯門

個天係Fair，唔會你擺個乜鳩陣或者戴個乜鳩牌就會Favor一個人。風水從來都係助力，而唔係主力，天道酬勤，多行善，多積德，努力工作，自然行運。
換句話說，你呢一刻可以住係風水好環境好既地方，都係修德修翻黎既善報。

係天水圍

呢家野叫Design Input，唔係建築師大哂

隻色好撚唔和諧
但去過睇樓感覺外在環境唔錯

你住邊座向邊？

望唔到三支煙通
個廳背山面海
唔知黎緊會唔會健康運同有財運

養你有信心養得好既魚，要雙數

係海怡半島

Conceived during a sensitive period in the former colony's history, the brief for the Hongkong and Shanghai Bank Headquarters was a statement of confidence: to create 'the best bank building in the world'. Through a process of questioning and challenging − including the involvement of a feng shui geomancer − the project addressed the nature of banking in Hong Kong and how it should be expressed in built form. In doing so it virtually reinvented the office tower.

我係你就潛啦 衝出黎柒 無知真可怕

呢個位理應唔錯，有問題？

煩啲問多句 咁一個地方既運其實係睇啲咩嘢？係齋睇地運定係有其他因素影響？ 想學下嘢

留個靚名

睇國運當然問國師啦

屋企老豆做少左生意，無以前咁多了

蛇形咩野
愛巴我想問香港個運係咪死局黎？以後只會越來越差？

佢公司係邊？

都話仲有十年運行囉

問完先睇到佢講左

會展都入埋中環數？
同埋新翼隻龜未起中環都發展左好耐啦
咁都關事

留名等學野

留名
元朗風水點？

深水埗咪仆街😂😂

我畀你講多次

美國白宮,國會山莊係咪風水極佳?

頭頭是道

起左之後中環旺以前，呢個係事實

牛屎地方

我去過Washington，條河靚撚到震

無有錢人肯住都知乜事啦

鰂魚涌背山咩環境？

有無大DD睇下

背山向海？

我窮，啱啱租咋

想問下巴打長沙灣呢頭有無咩位置好些少

屌你 街坊黎嘅？

村屋地下，坐北向南，門前開揚但有六級樓梯落空地，空地間中有車停泊

點睇？

地圖

向係向海，不過完全望唔到
背係背山，不過完全望唔到

如可以早點搬啦

跑馬地點睇

但係平原地帶無靠山可以靠乜

周圍都係有錢人，問乜撚呀

南昌

想知自己住個區風水姐

剎氣過左中環，就左右流，最後入左跑馬地個兜

追曬
其實係咪有錢佬住就係風水地
窮拎住就收皮

國會山，我無記錯果度本身係山

想請教香港點先會冧?

無錯

唔好ff，搬離屯門

希望巴打睇到解答下
紅圈位置如何
自身住緊嘅地方又係點

唔係山丘仔黎咩

行完8運就收皮 好似係

唔係
識睇龍脈地運就會見到唔係

南韓青瓦臺啲風水靚到呢…

咁我想催事業同姻緣可以係屋企做d咩

求解

要流動成好

8運艮龍
東北來龍為正神，西南為零神
龍氣由東北走西南
澳門發在8運
香港2004-2017，搞得最多都係東北/西南
大嶼山，西環，西九～屯門，發展得快唔快，樓升得貴唔貴 零神的威力

咁9為，龍氣又轉，發展方向又會轉

同問 住附近

如果黃金海岸果頭呢？

九運會行邊？

香港睇就
香港島

屋企望唔到山又望唔到海
係咪搬走好啲？

同埋澳門除左有山果啲地方之外（主教山，松山）
係咪無區旺？
因為之前都有巴打講過話澳門唔夠水深
海水通常泥黃色，唔利正財
又唔似得香港有高速公路
條條都橫街窄巷
做唔到袋形

求巴打解答

泥水利偏財
澳門搞咁耐都係黑，就係咁解
袋型只係個樣，收錯一樣破財破到你趴係度

但係點解做親佢哋總統最後都冇好下場

以陰宅睇
呢個係假局

去福島，撈一堆海底泥，倒落水塘

後面坐山又細，又多怪石

大有大用
細有細用
石係其一
二係有女
3係無情

講開水塘
其實向住水塘係咪唔好？
水要流動就係生水
唔流動就係死水一潭？

想問風水

果邊靠山無咁靚，呢邊靚D

房協

黃金海岸二期，一入門口右邊望海，左邊望青山公路，有請巴打指點迷津

唔好再問我點擺陣，跪求

點係差呀，有煩惱？

住緊天水圍點算

巴打學邊派

長沙灣我記得有個地方風水好到不得了，但又唔撚記得個名

我係愛康健
兩個Account

走

公路在頭頂？

細水長流都係生水
好難有湖會唔流架？

蘇屋？
李鄭屋？
元洲村？
海麗村？

馬灣入面？

屋企人身體出事，有大病

搬去老蘭住

青龍頭有冇話要高層，要高過屯公？

私人樓黎

小

冇錢走 局住係到住
住天水圍 風水差 冇錢
咁點算

我個度
收足60年大運

樓主住邊？

咁睇落油塘好似麻麻地
但油麗邨有d公屋高層可以望到海 （例如仁麗康麗個d）其實係咪都無咩大作為？

好撚似係四個字

我住左邊個紅圈 個到點睇？

油塘後面D山唔太靚吧

印度

向山？

點少得向太

咁大個圈搵鬼睇

好多都係四個字

豐盛居
樂年花園
....
唔估啦

想買樓 大埔新峰花園/寶馬山 馬鞍山海柏花園/海典居 哪裡較好？

坐正北或正南係岩做生意，住就唔好
古時係得官府坐正，民居都係偏少少
馬灣呢D島，雖有海，但山都好撚重要，呢D島我覺得無也靚山可靠

努力工作，勤儉致富

馬鞍山風水好但再入d烏溪沙個到就

屋企係這間學校左邊 間一條馬路個位置 sorry

係上面叫唔叫頭頂？

咁呢家野好多原因既，生活習慣，或者命格對衝
呢想佢健康好D，就唔好太近海，或向山，安安靜靜養老算

正評係比啲圖

個人意見公路影響好大，太近

巴打點睇風鈴呢啲野？ 係咪唔掛好過掛
睇完個post+google完就折左

掛嘅地點係 睡房窗口 港島南偏西 面海 對面有三支煙通

亂嗡無謂，任你點講都通㗎啦，戇鳩！

上圈好過下圈，上圈D人係咪富貴D？

風水陣唔識，唔學，唔用

係咪凡公路ki太近都唔好，住高d和貼近會唔會有分別？

其實想知下屋企啲風水 個風鈴唔會再掛 不過講下風鈴都可以

Ps 視覺上只有數碼港阻住右邊既景

長沙灣居然有好風水嘅地方
真心想知邊度

要比較埋坐向，我喜好馬鞍山向海多D

咁點會差呀？

養老好

咁三支煙通係咪代表3枝香？

唔該巴打
唔想送佢去療養院/安老院，老人家病我都知無辦法

聲剎大，車速高氣場會亂

租個單位囉

代表三條檳周

我竟然睇晒

靠山要離坐山幾遠先唔計？

見你話大病
信就留低
1-病者出生年，唔洗月日，除非1月尾2月頭出世
2-屋企floor plan
3-搬入年，唔洗月日，都係除非1月尾2月頭

《玄空祕旨》
不知來路，焉知入路，盤中八卦皆空‧
未識內堂，焉職外堂，局裡五行盡錯‧
乘氣脫氣，轉禍福於指掌之間，左挨右挨，辨吉凶於毫芒之際‧

所以呢，求9其圈，係乜撚都睇唔到
我係人，不是神

2圈都係新鴻基新樓 差唔多價

上圈啦

猛

屋企左邊小學右邊山
有冇話有咩特別？

之前睇電視節目話望到墳墓係風水好 岩岩追完post睇到樓主你話唔好
咁到底係好定唔好 定唔同地方有分別
利申 對住和合石

明堂對乜，背靠乜鳩

好係邊？真心想知。

巴打 求指點

唔識嘢
明堂係？

突然醒起我係樓下幼稚園
左邊小學，後面ive

謝巴打 想問多小小，下2圖算唔算近公路？ 高層同底層有冇分別？

上網搵
同埋巴打又話住大埔近李嘉誠起個個寺風水好，但之後佢香左都會葬個度，唔係都係近陰宅？

巴打又係我
想問下屯門瓏門點睇?
碼頭果邊好定瓏門好?

想問係計門口定露台
紅色係露台方向
藍色係門口
露台對正粉嶺公路同和合石
近幾年又起勁橋去蓮塘
山上面有個流水響水塘同鶴藪水塘會唔會唔好

大佬，佢講果D係古憤，即係舊時有錢佬睇過風水既龍穴。你羅和合石同龍穴比？

唔好

大圍隆亨個啲呢？

你既問題太立體，平面地圖睇唔到

我個人認為碼頭好

流的
連飯都呃唔到一碗

果邊沙田未填海仲叫龍穴，填撚到咁算鳩數啦

巴打，同問
上圈整體如何？

四方飯要好有本事才吃得到，我好羨慕巴打

面對乜，背面乜，座向點，整體點

果邊好撚多蚊，D水係咪唔係太流動架

立體圖會唔會好D

無野好羨
仲係流
仍未得道

兩條大路夾撚住

我睇到香港四月應該會出事，巴打意見如何

究竟將軍澳真係咁差？
呢年新起左唔少私樓，係有一條新公屋屋村，多人到仆街

Ps 住將軍澳站附近住左10幾年

但係住個到好靜，聽唔到車聲

唔識睇
請指教

呢D位應該唔叫做好呀？

城門河兩岸無好野

係，郁得慢

啲gif真係好鳩

因為直水無情？

不過都想知
附近好多學校對風水有冇影響？
想學下嘢

個經濟會爆，今日個市寬都收窄左好多

住得高過學校係好
直水唔好

耕下田唔錯

喺中環太子大廈返工 環境算唔算好？

係有邊方面好處？
有咩相關書目可以學下嘢？

我唔鐘意咁濕囉
好容易聚到好多濕氣

藍點位置，背山，屋位置高於地平線，屋前有口井。
呢度又點睇？

我睇王亭之既書
大陸有開心版

好

thx
得閒研究下

中國人風水咁叻 計唔計到擺咩陣先有民主？

唔好
火車路背彎位成把刀咁

照睇今年天水訟，爭爭吵吵多都預左
下年師卦，打仗，照睇年中左右都開始應，差在打乜
19就平20就回
22-23就一定有事

純9up, 等花生

我都話我唔撚識擺陣
係仆街就仆街
係好就好

打仗

點解hsbc 回歸之後仆左咁耐街

會有咩問題？
我屋企有擺左啲野擋剎架

1-決策點轉左去英國
2-分開兩盤數，只睇香港數，再睇多次

巴打點睇上水翠麗花園（藍點）
有山有水好似幾好
但本人覺得生活質素不太好

巴打佐敦區有冇介紹

北韓

唔一定係明刀明槍
師解打仗，都可以解領軍/指導一個大方向
保守講係團結一心

剎氣大，火車路火帶金，人會好易燥，難得安寧

見巴打話住長沙灣
我估會唔會係背靠大埔道
後背有金山水塘果邊

同埋個仆街中環繞道呢家都未起好

簡單D講係咪覺得自己窮？

我好悲觀，會大洗牌

想問下元朗采葉庭如何？
面向南生圍,福田

仲想問下深水埗係唔係冇得翻身？
打算搬去青衣

大洗牌係指香港定國際關係先

問d特別d既，你覺得蘇民峰，李丞責有冇料到？麥玲玲係咪垃圾？

窮又窮唔曬
不過D人都係死氣沉沉
我地屋企D人又唔係好健康
隔離左右都係咁上下

唔係
風水要講合
外與內合
山與水合
氣與路合
人與屋合

我間屋靚，人唔得，發極都係小康

都啱，屋企上下比較燥底，不過另一個解說係大家有火花，有得嘈下其實幾熱鬧，haha

不過追下上面D Post
上水風水應該唔係幾好
我老豆三兄弟
兩個離開咗上水都冇得發圍
唯獨我老豆差唔多60歲仲死守上水，基本上冇咩大事業
不過都算平穩

朱經諱被拉
理論上
9運為火/為喜慶/光明/歡樂

應該到9運時。香港會重見光明
應該物價更貴
應該...

純9up again
等花生

我睇2017 4月會跌一跌，之後大升十年

適應左咪幾好

搬走啦

咪同上幾版果個一撚樣？

起碼等我讀完書

我個人只Buy王亭之同吳師青

全球

牛屎地方基本上就冇得玩

睇定D，有能力，就搬更好
人望高處永遠好

紅磡海濱南岸風水如何？
救指點迷津

李丞責係唯一一個入到地產商睇風水的電視佬
同埋佢梅花易數好勁
不過上電視好明顯做流野，做娛樂
等人以為佢好廢

無靚靠山，又無靚海，無乜助力發到圍
風水唔好唔代表唔發，只係有人出五分力賺十蚊，有人出十分力賺五蚊

有趣

本身佢星光行辦公，佢搬走左之後我就唔知佢搞乜鬼野

有乜問題？？

吳師青識用撼龍經，衰極有抱
王亭之似乎過份神化三般卦，連珠卦連茹卦

唔怪得一山之隔嘅大埔有山有海
D人醒目咁多

巴打 如果青龍頭前少少汀九 圖中golden villa 果度點睇？

香港南偏西 華富算唔算

同問大埔 請問樓主有冇簡評？

巴打呢頭點睇

巴打點睇以下呢兩個地方

唔該巴打

巴打點睇新起嘅水泉澳邨

向東北 大致係咁嘅：

巴打點睇，搬左黎之後好似感覺同以前唔同，怪怪地咁

一介二運三風水

你d後生唔知鬼佬最信風水，見有人話中國人先信，唔識唔好出黎柒。

聽人講以前中環d鬼頭個房一定搵人睇過先坐落去架

言下之意，即係呢個post所睇既地方都係鳩up
屋唔單止夾地方更加要夾八字
理論上跟樓主既說法，我搵到個好地方，但屋唔夾最多叫好過住係衰地

配合番主題，以匯豐為例，一個機構又點樣睇同個地方夾唔夾呢？
（理性討論）

點睇火炭穗禾苑？
so far住落咁多年都好舒服 幾好

但始終30幾年樓齡有d舊 遲d想搬入馬鞍山

有無話馬鞍山邊個位好d？ 而家暫時睇緊海典灣

我都係對城門河，真係聚唔到財，聽個朋友講沙田風水唔好，因為對住個寶福山，仲叫我唔好用咩鏡個d對住佢，擋唔到不特只，仲會招陰。
新城市廣場就佈左陣，所以唔怕

問佢邊到好風水，話大埔。
Btw巴打d文好睇

諗緊住南丫島或者梅窩，點睇？

有無留意楊天命
之前又犯官非，又被人淋油
好似批測左d踩界野先犯險

巴打點睇西灣河嘉亨灣?
財運麻麻

風水叫命宮
剋命宮就死得人

Hsbc個局係神作
地底有一門通財，以前有潛艇走佬

前面廣場堂局聚水用，為內明堂，維港外明堂, 廣場左右大廈係護衛，企係維豐門口唔會見到左右大廈頂住佢
停車場做案山，之後就海(講緊以前）

內明堂有廣場，有水池，有護守財，外明堂見海，水由西北灣入
雙星到向局，宜先水而後山，佢有晒

地下大門中空收八方財，前後門打通收兩運旺氣
1984-2023

另合七星打劫，照道理旺多十幾廿年

風水又好, 幾時係科學，幾時係玄學
就要睇用到有幾神，有幾應
應該要做到我話你間屋係咁就咁，先前點，之後點，邊年邊月有咩事會發生
應咩病
男人/女人
老豆/老母
兄分姊妹，邊個年份的人先會出事

咁先叫「證據」
唔係我9up, 自圓其說就係風水

打漏左
剋命死得人
唔剋咪住得囉
咁先解釋到點解上面跳樓
下面cancer
自己平平，左面發達

外面靚極，剋你又無用
唔剋你，咪睇你個人造化，收幾多囉
間屋入面又執執，唔訓得人的地方就做櫃，訓得就做房/梳化，將所有野攞盡

你iq得100，英文拎E
港大肯收你，咁又有幾大作為？但你都拎到張紙，比其他同樣平平，但拎其他紙的，係咪又好左d?

咁如果10a入港大呢？作為係咪大好多？

風水係加減數，加到就加盡, 衰野就減盡
指意晒佢以為乜都唔洗做就死得人，個天無便宜菜比你的

巴打，我住第一座，客廳露台睇濕地公園，睇到旁邊個工地，但我觀察個工地形狀怪怪地，我地屋苑一共三座，樓下係濕地公園路。住高層房間睇到2學校睇到消防局。求指點

聽人講話何文田邨係好地方黎，係唔係真

巴打話鹿茵山莊好？
想買樓 可否講下原因

愈睇愈灰
屋企坐西北向東南ON鳩鳩咁
背靠小馬山柏架山一帶
以前都叫望到一線海
自從有嘉亨灣同逸濤灣就無左個海

剩係識少少唔多講
有個阿叔係大陸做風水陰宅尋龍點穴

巴打呢個位點睇 屋企係望山

巴打指點下

強貼留名
巴打觀塘工廈租得過？
黎緊想租黎做工作室搞男女裝生意
上網睇過少少係咪要有靠同埋最好係反弓既相反
如果成堆工廈夾住會唔會話有影響？
唔該巴打

以前成個山都係墳場

照咁講成個山頭都唔係好地黎？但近幾年好多豪宅落成喎

Physic fail 左？
你試下屋企個去水口塞到得返小小，睇下水有冇流多左，快左

咁點解魚缸就計？

大埔嘅新峰花園呢？

唔同架 我要再上山先到

補番張圖先

我公司個鬼佬CEO好信風水
每年都將唔同部門調位

forward比啲中環老細睇

望海+對面玉桂山
前面有一排船廠同多遊艇
但基本上唔太嘈
請問有無好大影響

9up

住緊呢度對正3號仔，高層望朗豪坊，獅子山
風水如何

巴打點睇彩虹邨，入到去總係覺得陰陰沉沉咁

多謝巴打解答先
可能之前地圖圈得唔好 我再整過
可以分析下？

其實四小龍呢類填海地，又冇山又冇水，有都成個貨櫃碼頭霸住，係咪點都唔係咁好。

另外我覺得個頭(碧海藍天，海麗村)好大風下，其實風對風水有冇影響

望到 佢係一個山黎

屯門碼頭果邊有好野

聚財格，好野

好到不得了啦

連登竟然咁多人信風水 同信鬼信有耶穌一樣

搭單問句 你之前話香港大概仲有十年運行 係咪都會俾大洗牌影響？

你住得太入啦，周圍都係樓樓樓

多老人家即，風水唔壞

但望遠些少你個區唔錯

好地方，呢個位風水好好，放心

咁多咩先代表風水壞？多後生？

節錄 吳師青 :

夫港龍遠溯南幹,近祖白雲,龍盡海彊,星應位,構成天市垣局.帝座天紀,位於半島.半島流水廻旋於三面,山陸毗連方一方.兼得貪巨武三吉之秀,湊合天然,鍾毓斯大.天下半島,往往應運而生聖賢.在昔孔子生於山東半島,耶穌生於阿拉伯半島,釋迦生於印度半島,皆為發揚宗教之聖人.本港九龍半島,亦破祿兼貪巨武之秀.將必有商合世界大同之聖人,應運而生者,可預言焉.市樓六星,渡海過峽,拔起星峰,為精華薈萃之所.撼龍經曰,此是海門南脈胳,貨財文武相錯.由此觀之,將必有握經濟重權,而造成工業王國者出焉.

白雲雄渾葱秀,為粵省群峰之冠.而行度鬱勃,勢漸東趨.陡起三角奇峰,儼若蓮花擎出,端嚴作祖,曜協廉貞.由蓮花而跨馬鞍,粉黛千叢,迤邐連綿,揭黃旗,帶銅鼓,過入峽,至寶安而龍劫一振.梧桐山拔地而起,為入港龍脈之少祖,其龍為破祿行度,落平而化輔化文經沙頭角,麻雀,八仙,大刀岌諸嶺,以祿文行度,南旋西折,突起大帽山,形成武曲,開大帳,分枝劈脈.西經上塘,盡於青山之南朗.東經獅子馬鞍西貢,盡於石屋大浪.中則向南伸展,祿輔兼行.展開帳翅,經葵涌跌斷而起黃金山.渡海潛行,至昂船洲而露弼星.向西偏行,蜿蜒屈曲,形若金蛇.至青洲之東,昂藏鬱勃,拔地而起香島之扯旗山.北望傳變貪巨,東望傳變武曲,東北望則祿存帶祿,頂冠兜鍪,下分梳齒,輔弼侍從,乃祿存帶貪巨武之貴徵,位坤向艮,而督署居焉.北山獻秀,眾水聚堂,明堂寬大,右砂嚴密,誠天然形劫之結晶位置也.撼龍經曰,如君識得祿存星,珍寶連城貴無價.又曰,明堂寬大容萬馬,富貴兒孫著錦衣,由此言之,香港雄峙東方,為國際工商業之集中,握世界通商之樞紐,譽為珠島,固其宜矣.又曰,此等星出大江,中有小貪並小巨,輔弼侍從左右生,隔岸山河遠相顧.不啻為香島之山脉形勢言也.又曰海中洲渚亦有山,若論龍脈應難言.不知地脈連中國,遠出山形在海間.此又不啻為九渡海來港之行龍言也.然以楊公之識力,猶有海中龍難言之歎.無怪今日之人,以香島山脈近北,則謂龍自鯉魚門而來.又以水來自珠江,則謂龍自大嶼山渡海.憑空臆斷,均無當也.蓋不識渡海潛行之脈,如何相連於中國者,烏足以言地理也哉.

海富個頭唔錯？ target 緊呢區

差到爆廠
線口好多都有問題
呢條海富已經唔得

之前都有巴打講過中共用毒蛇陣吸香港血

真係好心啦
咪話左流架囉
風水係睇一個地的人/財
咁易搞好搞衰，大陸全部城市都發晒啦

咁就好 想係呢頭置業

篇文樓主寫？

個幾條所謂大蛇，識就笑死，唔識就嚇死

根據《拳王系列》
大蛇只有一種，叫八岐大蛇，你地信唔信
我信囉

成日9up幾條小蟲
有幾多人識青囊

晉世景純傳此術．演經立義出元空．

山管山兮水管水．此是陰陽不待言．
識得陰陽玄妙理．知其衰旺生與死．
不問坐山與來水．但逢死氣皆無取．

二十四山分順逆．共成四十有八局．
五行即在此中分．祖宗卻從陰陽出．
陽從左邊團團轉．陰從右路轉相通．
有人識得陰陽者．何愁大地不相逢．

二十四山雙雙起．少有時師通此義．
五行分佈二十四．時師此訣何曾記．
山上龍神不下水．水裡龍神不上山．
用此量山與涉水．百里江山一響間．
更有淨陰淨陽法．前後八尺不宜雜．
斜正受來陰陽取．氣乘生旺方無煞．

生剋須憑五行佈．要識天機玄妙處．
乾坤艮巽水長流．吉神先入家豪富．
請驗一家舊日墳．十墳埋下九墳貧．
惟有一墳能發福．去水來山盡合情．

蓋因一行擾外國．逐把五行顛倒編．
以訛傳訛竟不明．所以禍福為胡亂．

隔離d 海桃灣同君匯港會唔會好d

君匯一座唔洗睇
海桃3座可以睇

台灣記者都上連登

無侮辱樓主同你或者風水之意，我意思係就咁拎自己屋企黎講邊度好定唔好，係似鳩up無論據，正如你講要睇下間屋有無剋自己夾唔夾，所以想引你講多d學下野

唔知樓主有無留意風水名穴，玉女拜堂，金鐘覆火，仙人大座，百花林，好多都好經典
呢d都值得講下

點樣差法，真心想學下

巴打想問呢個位置如何? 隔離係墳場 面向正南

似乎，有d料咁喎
百花林
申寅向
吉地葬凶

「初時禍福天時驗，歲久方知地有權」

陰濕地方
嘈吵地方
障氣地方
呢三個Criteria你先Filter左佢先
然後都Pass到，就再睇明堂，再睇靠山，再睇左右
現代馬路都當水睇
再睇水勢

我個人賣四月，好快就知結果

先天羅經十二支．後天再用幹與維．
八幹四維輔支位．子母公孫同此推．
二十四山分順逆．共成四十有八局．
五行即在此中分．祖宗卻從陰陽出．
陽從左邊團團轉．陰從右路轉相通．
有人識得陰陽者．何愁大地不相逢．
陽山陽向水流陽．執定此說甚荒唐．
陰山陰向水流陰．笑殺拘泥都一般．
若能勘破個中理．妙用本來同一體．

一卦管三山
三般卦明唔明

美孚新村邊座？向邊？

應該係唔錯既
不過我住就唔算近海囉
近海好多大陸人買哂了

Restore唔返唐嘅版圖唔等於國勢弱，大而無當有乜用？咁蒙古係咪都有過運？另外輪流興衰係必然，日本八十年代嘅興盛都勁唔過歐美，版圖又冇擴大過，到底運係有乜criteria

咁你覺得係好事定壞事？ 我好想香港有好既未來

巴打有無聽過華富邨，其中一棟個個都發達，住極都唔肯走

蒙古既國運都唔Last Long，形式唔到一個文明，無野流傳到落去，點會叫行大運？
國運係指一個地方有大幅度既進步，而呢個地方有對其它地方有重大影響力，而呢個地方既整體文明係可以得以保存，Substain
攞日本黎講，日本行運果段時間，佢由完全破敗到今時今日進步非常大，佢既影響力好大，文明教化，科技經濟，都不斷向外伸展，而佢呢D文明成果，係Favor到其它國家

Keep cash，等跌撈貨

長知識，感謝巴打

心經簡林都唔關事
唔係有d師傅話好撚毒
我呢d乜都唔識既人齋睇鳥瞰圖都覺得好唔自然

咁中國係咪都仲有十年運？

巴打咁圈住呢忽點
屋企人諗緊搬去第二度

中國係，有人扑九運係東南亞行運

巴打幫我睇睇啦 唔該你

欣賞巴打既理智

我都覺 即刻易明好多

咁對住停車場係咪好

咁到時中國無運行會點

珀麗灣向西望內園呢

我上網睇過推背圖話中共會滅亡 愛康健巴打你信唔信 呢樣係咪你既範疇之一?

留名

巴打新界北點睇
好似好多人月木

無知一問
識風水泄漏天機
會唔會對風水師有唔好 / 個人受唔到

我都住村, 但又feel唔到好陰
之前搬屋, 搬到新屋後一個月內同拍拖3年男友分手
半年後其中一隻貓突然死左
當時我都諗係咪間屋問題

但後來新工又請左我, 識到而家老公, 一路都順順利利
係間唔中有d病痛

想問下樓主
咁到底間屋到底係好定唔好
同埋住村周圍都好靜, 出面全部大樹黎, 包圍住間屋咁

其實邊有政權可以永生不死

巴打 荃景圍向山點睇?

我知道 不過推背圖預測滅亡係呢幾年既事 所以睇下巴打有冇第二啲見解

見到巴打話直水無情，錢易來易散
係咪代表住馬鞍山只有籃線好，紅線唔好
謝解答

爬完咁耐, 巴打有料
望打救.... 小弟住筲箕灣... 有諗過結婚後搬番同區...求指點....
另外想問... 點樣可以好好利用風水致富 (唔求發達, 只求年年穩賺, 儲到錢結婚...)

大師點睇

#778

大師點睇科大
我覺得應該係風水之地

屋企望墳係咪睇都唔使睇

中環一流, 堅

望沙田方向 見到入城隧條直路同條水都唔多嘅城門河仔
評價如何

巴打依頭點睇

咁會唔會好d? 唔該巴打

棟樓喺正大馬路隔離，條馬路迎面以來
係咪剎氣?
不過訓覺都唔會特別為意車聲

想請教巴打，風水係咪大環境 > 座向 > 間屋格局？

新居屋彩興苑又點睇？睇圖則佢又間間屋都大門對正廁所門，始終自住怕唔好。

應該係
我間房有類似情況
而且係行人路添
風水師睇過
宜家擺左對獅子仔同一杯水

留名真係識風水嘅巴打答

你個名

聽人講竹園南邨，成日有人跳樓，連唔係到住既人都會特登去果到跳，究竟係風水唔好定人既問題？

補圖

點睇門常開同立會?

但聽說六樓以上就無野，六樓以下就食正
有錯請指教

就算食正，好似都係長用窗簾，同唔好打開窗就得

想問巴打寶琳新都城風水好唔好 ？
向東南，高層

真係似蛇

咁岩哩個節目都有講樓主既野

19:00 開始

風水佬死全家

全部直條太廈都似陽具

我呢度係咪食屎？

樓主點睇屯門碼頭
求答

肉身都要住架

林鄭月娥當選下屆特首，一直監察中國人權發展的美國國會及行政當局中國委員會（CECC）發聲明，痛斥北京干預選舉，在高度限制的選舉當中仍向選委施壓，令香港自治及法治受侵蝕。該委員會警告，若香港淪為另一個大陸城市，或會喪失依美國法律享有的特權。

四月大單嘢

呢D開到聲反而唔會有事。

有人話有D地方風水好好，但要睇個人承唔承受到，好既會好發，如果唔得甚至會害下一代。

呢種講法是否可信?

家宅同財運

加州豪園風水如何啊大師

#736，737

巴打可以將 #778 #736 #737下個post置頂
廢事啲人成日問

合和大廈又點睇？一枝香咁，有咩意境？

#778真係要置頂
荒謬絕倫

巴打點睇點解屯門公路成日發生意外

有啲好奇笑爺仔巴打住長沙灣邊頭
有無少少提示估下

［年經 / 八奇領域］共匪陰險風水陣

#365
#368
#370

要解都解撚晒
成班on9仲要信蛇頭之信真繼續信啦

有皇帝唔打走去隨從個背R痕
呢d咪叫識就笑撚死
唔識就嚇撚死

係呀，香港唔撚掂架啦，走啦七頭

香港唔掂個真正原因唔係呢d蛇仔
係因為一地都係9人

自身不努力，不團結，走去賴風水
香港咁撚大個堂局，風水咁大威力，做撚左世界霸主啦on99

深土埗長沙灣荔枝角個頭

笑爺仔係自學定跟師父

Both
師傳眼法口訣
其餘點用就要靠自己實戰
風水就好似lego, 係變化，係活
行一步，粒lego就唔同左，叫移步換型

《玄空秘旨》頭一句已經講左風水心法
不知來路，焉知入路，盤中八卦皆空。未識內堂，焉識外堂，局內五行盡錯。
乘氣脫氣，轉禍福於指掌之間。右挨左挨，辨吉凶於毫芒之際。
一天星斗，運用只在中央。千瓣蓮花，根蒂生於點滴。

看圖說故事

想向大師們請教一下呢兩度邊度風水好D

請教巴打 沙田火炭靠山嗰部分風水如何

聽人講南區最好風水係田灣華富村果邊係咪真 同埋點解果到風水好

巴打，屯門良景係咪好差？住左三年唔係咁好咁。
雖向東北，但見唔到日光，只係有啲光喺對面樓反射過來。廳房同向

謝謝

係碼頭、黃金海岸、青龍頭風水好d
良景後面成座個菠蘿山想好都難

你諗下條村D人普遍係點,咪知好唔好
有時唔使諗有咁複雜

我未出世屋企人住海景花園 青山公路戈面
出左世番左屯門市廣場住

聽屋企人講住海景戈幾年中過幾次六合彩 （細獎）又升職加薪 但番左屯市之後一直無好運過 只係平平

係唔係咁衰？

媽媽無幾耐之前過左身 依家想過搬馬安山 睇緊聽濤雅院 唔知有冇咩建議？

正解
樓主講咁多好地，講出一個共通點-地貴
山主人丁水主財，水過之地自然富裕
咁問題黎
1-靚地=/=靚屋
2-你有無錢買

收海水緊係發得快，咁你入唔入到圍？入唔到
收河水、溪水次之
無真水？收假水，馬路空間都可為水，但力又次之

正如山蠻論獅子山下產窮丁/惡霸，但非絕對。

最多人明腰帶水/玉帶水，當吉水論。但立錯線口就變煞水，不明所以照單全收，何吉之有

上面咁多人問邊度好，成個地你住晒 點答

諗下搬先

向西北高層， 還可以嗎

呢舊係咪石敢當？會惹鬼？
風水師話擺床頭加盞床頭燈長開助生育
擺咩可以幫助生育

擺條撚落條女個西度

我都係住長沙灣 喎

請教一下各位巴打
屯門碼頭，新屯門中心
高層，房望龍門居，廳望青山

係唔係要望河，望海先有用？

另外一問
之前巴打話屯門碼頭有好野
係唔係指屯門泳池，九巴車廠，美樂花園
佢地都食正環抱個兜，唔是直水

你呢個冒牌貨

覺得西九故宮博物館係想將香港龍氣轉贄北京

轉去

係咪姐係無真嘅水，取意象，用車嘅流動當水嘅流動？但同時因為有聲煞所以會差啲？
利申：想學野

金磚不倒格, 渣打就一隻手咁扶住佢, ( 兩家都係Freemason )

聲煞唔洗諗得太複雜。嘈就訓得唔好精神緊張，人就會差
動則有氣，有空間則可以為動（陽）
不動則實（陰）

陰陽交合，始成太極，方有反應

煞亦隨氣至，窗口在衰位/煞在衰位，都會有事應驗
所以話收錯水一樣唔得

例如取錯城門水口，就叫黃泉煞。
「庚丁坤上是黃泉，坤向庚丁不可言」

古人點解要叫「黃泉」，即係奶野

有人可以答下我嗎
每次行過美樂花園，個人都好舒暢
我諗果到應該係靚風水

樓主，我之前睇過有人話安達臣礦場傷咗九龍東龍脈，所以整體九龍東風水都係較差，此話當真?

巴打點睇油塘
屋企面海 但前面有鯉灣天下
同埋鯉灣天下同嘉賢居好唔好？

推一推 麻煩大師

入水＞出水咁on9 都講得出
仲要話人港豬的post 可以有咁多回覆
好想睇下巴打的腦係唔係裝水

除左1-6座其他唔洗睇

推

好好笑

求指點

補圖，呢個係咪石敢當？

有幾個問題想問

1. 明堂即係客廳個大窗望出去定係棟大廈大門對出位置？

2. 靠山要有幾高先算係靠山？如果好似秀茂坪村咁咁高但冇乜樹木有好多樓又算唔算係山？相反好似興東村咁有林木又有樓但唔高又算唔算係靠山？

3. 客廳個窗見唔到消防局又冇聲剎，但地圖上見到隔兩個街口就係，咁消防局對住戶會唔會有影響？

4. 樓主成個post講嘅風水好地方同住宅係永遠咁好定係有時限？例如只會好埋成個八運，九運又會到第二區好？個單位咪唔可以住一世？

反而想知點解愛民村俾人叫風水村

留名跟樓主學野

呢個位巴打你點睇？

屋企對住呢座山 好似係大帽山？
住高層公屋
樓主點睇

你對住果個位咁Q多石
好係邊呀？

呢堆都好野

1. 明堂即係客廳個大窗望出去定係棟大廈大門對出位置？

2. 靠山要有幾高先算係靠山？如果好似秀茂坪村咁咁高但冇乜樹木有好多樓又算唔算係山？相反好似興東村咁有林木又有樓但唔高又算唔算係靠山？
係相對性咁睇，秀茂坪有好山，亦有衰山，無得一既以論
有陣時如果背後有坐好大幢既樓，都當係靠山
當然靠山越高越多林木越靚就越好啦，相對既

3. 客廳個窗見唔到消防局又冇聲剎，但地圖上見到隔兩個街口就係，咁消防局對住戶會唔會有影響？
對住武職官府都係剎，但你離得遠中間又有D野隔下就減少影響。有剎未必係壞事，識用就得，但亂用會仆街

4. 樓主成個post講嘅風水好地方同住宅係永遠咁好定係有時限？例如只會好埋成個八運，九運又會到第二區好？個單位咪唔可以住一世？
有人講向南，有人講向北，有人講香港仲有200年運行，有人話香港行多10年就Bye Bye，好多門派說法
但保守計香港仲行到十年
至於八運九運旺邊區，個人睇法，剩係睇一區兩區係無撚用，呢家野係關乎國運時，如果香港係仆街區區都仆街。與其揀區，不如移民。

唔係，係靚D既筆座

唔夠睇
兩邊都唔錯，個人認為

果區先唔講風水，咁撚多蝗聚腳，好極有限啦

假若你係生意人，啱
假若你打工既話，我個人意見麻麻地

你太睇少香港啦
九龍東剩係攞個觀塘黎講咁多人發家
會衰到？

果一辣我個人意見係唔錯
其實自己住得開心咪得囉
每日訓得安樂D
第二日都精神D
自然行運架啦

唸太多

向海但無乜背靠

山明水秀

靠黃洋竹定係九肚？

牛屎仔

係
旺生意人
未必係旺打工
旺身體好既人
但病人入到去好快搞掂

HSI開始跌啦

頭頂有橋壓頭
Bye

成個將軍澳我個人覺得都唔好

窗簾其實無乜野用

笑爺仔巴打下面有講到獅子山既問題，自己追翻Post

耶蘇百無禁忌，去邊到都旺

後面屯公好撚大舊野，一野斷哂
前靚攞友唔靚

西貢係好野

巴打點睇呢度? 面向吐露港

應該正路唔錯既

十年後中國未必會衰，但會停

左青龍右白虎
其中一隻係陰宅
你唸你

停車場廢氣多何來好

小島無靠山

我無咁大能耐解讀到推背圖

食四方飯
條命好硬先得
我以前聽過一個和尚講過
以前幫人睇風水算命既，都數係和尚同埋道士
佢地幫人睇無乜問題，因為佢地無"尾巴"，即係後代
泄漏天機
我個人覺得你本意係為謀財
唔係太好

荃景圍係仆街

藍線果個位最靚

自己努力工作
好天收埋落雨柴

科大好野黎

好野黎

好野，答哂，收工

認真問架
喺呢頭返工想問下姐

其實邊到做野唔係好關事
係旺老闆而已
而你老闆搵到錢之後
分唔分比你
又係第二回事
你與其搵返工風水好
倒不如搵個好碼頭

一個單位對業主同租客有幾大影響？
業主係買咗但冇喺度住
租客冇買落但晚晚喺度訓
如果租客擺大路風水嘢係咪會旺埋業主？

其實只對住果個有影響
業主買風水差既黎收租
係無乜事

小弟係打工仔有小生意賺下外快
住緊呢度中層大門向箭頭方向
環境寧靜景觀尚算開揚
窗外三個街口前有學校
學校左邊係消防局(有樹遮住)
學校右邊係警署交通部(睇唔到)
左邊係屋村有樹木(要搭lift上幾層)
值幾多分？

啱啱起租，好驚失業，但有人幫我算過今年行運

細佬屋企人近年身體出現毛病
會唔會同風水有關 Ching

呢d盤
除非有後門，唔係都

背刀大剎

Ching 唔係太明
我屋企單位係背住公路
咁叫背刀大殺?
btw

我住中高層單位

高人巴打們 請問呢個位點 住高層 叫做望到d海
不過起緊座法院遮左好多下 遲d對面又起樓

唔該巴打

咁呢度呢？
住緊呢度

有呀，兩個門口，前後門

咁自己行後門出入，後門長開。信不信由你

首要條件係後門在中間，行側門就唔係

巴打，咁到底點睇啫？

你樓下咁多人發達
你果區點會有事呀

近海D就好

新界環迴個彎位微微背住你
果條路車速咁快

你出一次神蹟比大家睇下先

大師解答下
想知埋旺唔旺丁

請問呢度風水如何
望出去向東南望玉桂山
Thanks

神
蹟